用「吃」來解決德國小龍蝦「入侵」問題！

一段時間以來，柏林時常出現小龍蝦泛濫、擴展「地盤」的情況，這讓當局非常頭疼。如今，一家柏林漁戶得到了相關捕撈和銷售許可。吃貨們終於也可以為「這個生態問題」出一份力了！

Deutschland Amerikanischer Sumpfkrebs in Berlin (picture-alliance/dpa/B. Pedersen)
"入侵物種"小龍蝦泛濫柏林
（德國之聲中文網）"橫行佔道"的小龍蝦很快就能上餐桌了！我們曾報導過小龍蝦泛濫德國首都柏林的情況，那時因為無法排除四處游蕩的小龍蝦體內重金屬等有害物質超標的可能，這些小龍蝦沒有被商用而是被殺死。
這一情況如今有所改變。柏林參議院環境部門的野生動物專家埃勒特（Derk Ehlert）對德國之聲表示，經過對去年捕捉到小龍蝦進行檢查，發現不存在重金屬等有害物質超標的安全隱患。與此同時，盡管當局進行了大規模捕捉、也試圖用"自然天敵"對付小龍蝦，但是柏林小龍蝦的數量進一步增加。因此，如今當局向一家柏林捕魚作坊发放了相關的捕撈和銷售許可。
鑑於小龍蝦數量眾多，這個有效期截止2018年年底的捕撈許可沒有數量限制。埃勒特表示，這家捕魚作坊在一週前開始捕捉小龍蝦，如今已經捉到了2000多只。
Sommer in Berlin (DW/Elisabeth Jahn)
柏林蒂爾加滕公園的小龍蝦格外多
這位野生動物專家強調，所有銷售的小龍蝦必須先要經過檢查，確保沒有安全隱患。"那些檢查過沒問題的可以用來銷售。比如，可以把活著的賣給餐館，死的賣給個人。"得到銷售許可的漁民對德新社稱，自己要去市場上賣蝦。
這家捕魚坊的許可證有效期到2018年底。不過，其它柏林人目前還只能望"蝦"興嘆：私自捕小龍蝦吃仍然算是"偷獵"，是絕對禁止的。
泛濫柏林的小龍蝦（學名克氏原螯蝦，也被稱作路易斯安那州螯蝦）原產北美。由於柏林蒂爾加滕公園（Tiergarten）等地湖泊水質良好、過去幾年持續暖冬，"移民"而來小龍蝦在這裡迅速繁衍，數量激增。埃勒特對德國之聲表示，小龍蝦是可能危害本地物種和生態系統的"入侵物種"，給當地生態環境帶來威脅，數量必須得到控制。因此，柏林市才會想出這個請漁民捕捉的辦法。對於城市而言，這既省錢又省力（漁民自己出錢、出力捕捉）。
Amerikanischer Sumpfkrebs Süßwasser-Flusskrebs Procambarus clarkii (picture-alliance/blickwinkel/M. Woike)
中國是小龍蝦的食用大戶
在中國，人們愛吃的"麻小"（麻辣小龍蝦）主要用的都是克氏原螯蝦。而在德國超市（比如Lidl、Edeka），也可以買到去過皮、煮熟了的小龍蝦肉--幾乎都是從中國進口的。
中國官方在2017年发布了《中國小龍蝦產業发展報告(2017)》，其中提到中國2016年已成為"世界最大的小龍蝦生產國"，總產量為89.91萬噸(捕撈和養殖產量)，出口市場主要集中在美國和歐洲，佔出口市場比重的80%以上。
中國是小龍蝦的食用大戶，也出現過關於其健康隱患問題的討論--是否多生長在污水裡、是否重金屬超標、是否更易攜帶寄生蟲。中國媒體也多次援引專家觀點為一些說法辟謠。總結專家說法：第一，小龍蝦並非青睞"臭水溝"，而是更喜歡清潔的水源；柏林湖泊水質好吸引小龍蝦"移居"也從側面證明了這一點。第二，日常抽檢中並未發現小龍蝦重金屬超標問題；另外，重金屬等有害物質主要集中在小龍蝦的頭部和皮裡，因此建議去皮、不要吃蝦頭；第三，與其他水生生物一樣，小龍蝦可能攜帶寄生蟲，因此不能生吃；而燒熟煮透的小龍蝦相對安全。
在德國餐館，小龍蝦的相關菜餚也不少。這邊比較常見的小龍蝦吃法有：小龍蝦（牛油果）意面；小龍蝦（奶油）湯；小龍蝦夾面包；小龍蝦沙拉。

九成係大陸佬的所為

蝦皮即係咩？

有強國人就掂哂

只要有蝗，食到你絕種都得

一週前開始捕捉小龍蝦，如今已經捉到了2000多只。

唔夠支那人十碟

引入天敵？
支那高層>支那人------>all

求其寫篇野譯做中文，搵一兩個源頭po去支那就成班人爭住幫你食到絕種啦，有無毒重要咩？

20個中國人一晚就食哂啦

支那人先中意食姐

唔好計有冇毒，本身就難食到狗也不屌
肉又少又臭，要靠d 重味將原本既味蓋過

唔係 一路有用黎做高湯？

小龍蝦天敵係強國人